 證交所昨（22）日表示，為了確保證券交易的遠端異地備援系統運作順利，維持高可用度及系統切換操作的熟練度，預計將於本周日（25日）進行該系統模擬實況測試。 證交所在民國97年間建置完成的遠端異地備援系統，是為了因應大台北地區發生無可抗力的災難，而導致電腦交易系統無法繼續時，可在最短期間內於遠端異地恢復電腦交易系統。 證交所指出，該系統建置完成後，除負擔台北主中心的備援責任與功能外，平時也將其設定為證券商測試系統，滿足證券市場及證券商各項業務測試需求。本次測試是依照所制定的標準作業程序，在測試完成後，隨即將電腦系統轉回台北主中心進行還原測試，以確保隔日證券市場可正常作業。